(武漢肺炎) 德國病人 死亡率奇低

特派專欄 德國武漢肺炎死亡率低 3種可能原因分析
最新更新：2020/03/25 08:25

中央社駐柏林特派員林育立/3月25日
2019冠狀病毒疾病全球迅速蔓延，如今歐洲成了大流行的中心，德國確診數最近突破3萬人，疫情相當嚴峻，到目前為止卻只有100餘人死亡，引起各國專家的好奇。

根據美國約翰霍普金斯大學（Johns Hopkins University）截至24日為止的統計，德國2019年冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）確診病例達3萬2723人，152人死亡。德國的死亡率僅0.5%，比鄰國法國4.3%、英國5%都低，更遠低於疫情嚴重的義大利9.5%。

德國的死亡率為何這麼低？世界衛生組織（WHO）也沒有標準答案，負責歐洲地區的世衛專家皮伯迪（Richard Pebody）說，各國條件不同很難比較，「德國的死亡率這麼低，對我們來說也是一個謎」。不過，專家認為，以下幾點可能是原因。

首先是檢驗能力。德國最重要的病毒專家、柏林夏里特醫院（Charité）病毒研究所所長德羅斯登（Christian Drosten）早在1月就開發出試劑，讓遍布全國的47家實驗室很早就建立檢測的能力。衛生部長史巴恩（Jens Spahn）近日透露，德國每週最多可採驗20萬人，而且檢測的能量還持續在擴充。

及早確診與治療是對抗疫情的關鍵因素。在德國，只要病人有乾咳、發燒、呼吸困難等症狀，而且最近曾待過義大利等高風險地區或與受感染者接觸過，由醫生判斷有必要即可接受檢測，費用由健保公司負擔。

德羅斯登因此推測，德國可能是接受檢測人數占人口比例最高的國家，確診數相對也多，好處是與實際被感染人數的差距不大，有利政府規劃相應的防疫措施。

另一個可能的原因是醫療資源。根據2017年的最新統計，德國有2萬8000張重症床位，平均每10萬人有34張，數量是歐洲鄰國的3到5倍。為因應疫情擴大後可能出現的需求，德國正計劃將數量增加1倍。

新型冠狀病毒的患者多數是輕症，只需隔離與治療，將資源集中起來照顧重病患，可能是德國死亡率低的原因。德羅斯登說，德國的重症醫學比多數國家先進，醫生用呼吸器治療重症患者的經驗特別豐富。

最後，德國的死亡率低可能也與被感染者年紀輕、健康狀況相對佳有關。根據公共衛生主管機關羅伯特．科赫研究所（Robert Koch Institute）23日公布的數據，德國武漢肺炎確診者平均年齡45歲，死亡者平均年齡82歲。

反觀義大利，許多人等到病情嚴重送到醫院才接受檢驗，一般來說是高齡族群，病死率也高，德羅斯登因此推斷，義大利有許多年輕人被感染但沒有被發現。（編輯：郭中翰）1090325

唔怪得德國可以接收意大利病人

日耳曼民族

雅利安人種

文章link在此

數據假？

真係睇地方
不過啲第三世界國家同中國點死都無人理姐

印度宣佈封城，所有商業停止，居民不準外出。泰國頒布緊急狀態宵禁。全球現有26億人行動受限制

德國係民主國家
數據好難造假

德國人表示對搞「隔離營」有豐富經驗

即係意大利有好多年輕播毒者...
其實我一直係度諗,咁樣落去會唔會有世代之爭,老嘅覺得後生係播毒者,後生覺得老嘅係拖累...

英國就唔測試,所以就唔算有肺炎,唔算肺炎就唔洗測試一>死!

意粉真心比較廢

見高下

Facebook見有鬼佬講過德國唔計併發症而死嘅人
唔知真唔真

頂你， 靚抽

On9
你擔心香港被全球排中其中一份子好過啦

超 mean

我信呢個解釋多的：

雖然各國疫情死亡率背後各有原因，但研究人員發現德國年長者的染病比例確實偏低，據
政府數據顯示，德國確診者裡只有18％是60歲以上，82％是60歲以下；義大利確診者裡有
56％是60歲以上，44％是60歲以下；西班牙48％是60歲以上，52％是60歲以下。

專家分析，義大利人成年後仍與雙親頻繁接觸，這樣的情況在歐洲算是異數，義大利人把
小孩托給父母照顧，祖父母們還常約週日家庭聚餐，家人們彼此也都住得較近。

唔係, 係者係意大利根本未得閒驗哂全部人, 都係更加多人左招

final solution唔到最後都唔會用

可能係德國可以及時係48小時內揾晒D病患出嚟, 其它國家要五六七八日線揾到卦.

最簡單直接係香港排得比外國更勁
不過唔知左膠會唔會屌

玩緊瘟疫公司

會唔會係人口結構既問題， 二戰德國死咁多人
會唔會長者數目比較少

德國係計埋因併發症而死嘅人

啤酒同香腸威力

德 韓 檢測最多

我地都要

地獄gag

駁唔到

想翻譯做英文去reddit

落地獄

西班牙 變曬私竇

唔好

好多德國網民會反感

裙腳仔殺手

大部分德國人將NAZI視作黑歷史

德國的科學技術是世界第一！

近支者赤

簡單黎講咪又係醫療未overload咪無事

夠支國低咩
有黨睇住盤數

Jojooooo!!!!

我打完都覺得好mean你擺去reddit畀人bam鳩都似

做數

隔咁遠都可以捉棋
笑撚死

支共：德國比中國更早群體免疫，是肺炎來自德國實實在在的鐵証

德國好似D人話同日本人一樣 好守規舉 一板一眼
做野仲好執著
有可能係老人家真係冇亂走 又有戴口罩先出門

香港建國後要參考德國
建立醫療大國，防治於未然，體育列為必修科

當年伊波拉都係有白人中左招先有人理

部呼吸機係德國產
可能佢地有大量儲貨
一人一部都得

根本做緊實驗

德國玩咗咁多年病毒
有解藥都唔奇

到時支那就會話隻毒係德國黎

打電話去問你三個問題
1. 宜家有冇發燒
2. 有冇去過意大利
3. 有冇接觸過確診者

有唔舒服都唔會幫你驗

利申:長居德國

有聲
BBBBBBBBBAKAMONOGA

最優秀民族 冇人超越

事實唔係咁，上星期日好好天d人出曬去
所以宜家要禁足

有無手足可以幫手做份關於反送中問卷（5分鐘左右）
Thanks!!

我朋友喺德國返工，佢話d 白人7-8成唔帶罩

mean到呢，要落地獄了

PS
支那狗賤種"Seolhyun"編號89931,支那狗賤種"西摩西摸"編號115655,支那狗賤種"吳嫌早"編號126769,支那狗賤種"連登朴寶劍(唔似)"編號132174,支那狗賤種"BTS_Jin(BLINK)"編號165368,支那狗賤種"執行長"編號242444
以上一眾支那狗賤種自"南韓N號房事件 性虐案涉26萬會員付費收看"一帖開始,多次以"強姦犯"稱呼我,
第一, 我並無曾經性傷害任何人, 以"強姦犯"稱呼我係損害緊我名譽;
第二, 係性虐案帖中以"強姦犯"稱呼其他會員, 只係暴露以上支那狗賤種完全唔當強姦會為受害人帶黎終身身體心理嚴重傷害係一回事,並在性虐案帖中以"強姦犯"稱呼其他會員為樂, 係極之卑劣行為.
所以作為一個香港男人,我會盡力捍衛我既名譽及尊嚴
我要求依班支那狗賤種向我道歉及收回強姦犯言論

仆街仔

歐洲真係得返德國 唯一獨存

德國個醫生kol仲叫人唔戴口罩
有乜嘢好吹奏

年齡係一個重要嘅因素

研究人員發現德國年長者的染病比例確實偏低，據
政府數據顯示，德國確診者裡只有18％是60歲以上，82％是60歲以下；義大利確診者裡有
56％是60歲以上，44％是60歲以下；西班牙48％是60歲以上，52％是60歲以下。

德國衰極有個底 ，係奶共方面衰格

德國人憤怒了

屌

連登仔寧願吹奏澳門都唔會讚左膠國咖啦，毒男你死心啦

守咩規舉，坐s/u bahn好多人逃票

Trump 唔戴罩都大把人吹奏啦

大部分人都症狀輕微只要越驗得多人,個死亡率一定係越低

heil hitler

支共乜都唔驗呢樣唔計嗰樣唔計壓低個數就俾連登仔屌
德國用返同一套連登仔就開po吹奏
精神分裂黐撚線

德意志民族

我覺得算好有規矩
默克爾叫完要有social distance 人與人保持1.5米距離
又真係好多人照做
就算無虛線都識做
算係咁啦

Das ist prima

德國唔係"呢樣唔計嗰樣唔計"

而且, 德國每週採驗20萬人, 點同大陸?

佢地種生活係真開心

係
但有好多係買唔到轉左帶手套

利申：住德國

噴曬d口水去樓下，同叫曬大家出街無分別

巴打可唔可以講詳細啲？我了解德國因中武肺死亡率低，主要係1）醫療系統資源比英、法、西班牙、意大利多

2）德國好鼓勵國民有病徵就即驗，confirmed 你中招就即刻俾藥你醫，因為話有統計講由有病徴起計兩日內有藥到可以提高痊愈率

照你咁講真係好大差別

講起s-bahn就火撚滾
德國人準時只係一個傳說

地獄

係時候移民德國啦

繼續吹奏德國佬囉

大陸病人康復率奇高極神奇

not funny

其實有無諗過其它國家死亡率咁高係因為有超多隱形病人

坐過ice就知一定遲到！

笑非洲小孩踩地雷嗰啲仲mean啦

Deutschland über alles

德國醫療喺歐洲算top
icu病床每十萬人都有成29張 高過英國意大利
仲要癲到收埋法國意大利武肺撚嚟醫

德國人鏈抗武肺
成班吹奏德國佬嘅仲唔快啲跟住做

非洲小孩冇電腦

德國嘅隔離病房比例係全歐洲最高

地獄留位thx

德國人飲酒多過你消毒

我覺得係因為醫療系統未overload
呢邊甚至驗都要你接觸過確診者或者去過疫區先驗得

最頂隱係喺vvs睇到delay 咁諗住喺office坐多陣 然係又變返準時

中國?

一有病徵就驗邊有咁多資源，平時傷風感冒都係係屋企休息一個星期自己好

睇兒登仔吹奏德膠真係得啖笑

東京都自肅，真係完全一樣

就係等緊呢張圖出現

民族特性冇得解, 睇開波就知

但意大利同西班牙果種生活睇落好開心

都未升全身器官衰偈
最後先收網架麻

又要落地獄

好賤呀

西班牙開party 嗰條chill 到

羨慕巴打有得係德國住
巴打做邊行

因為驗得快，驗得多，然後病向淺中醫

啤酒抗疫

不嬲有世代之爭 睇brexit就知

如果當地人可以做到有傷風感冒會自律喺屋企休息又相對減低咗傳染病嘅傳染率

多謝分享你嘅資訊

【光復議會】仲唔入嚟同我推到泛民含淚搞初選？！

日本都假數據啦

假數據啦屌，學埋中國d野

德國西門子醫療產品已經屌打成個地球

不如你上網check下乜嘢係西門子

西門子股份有限公司（德語：SIEMENS AG，德語發音：[ˈziːmɛns]）為德國的一家跨國企業，其電子與電機產品是全球業界先驅，並活躍於能源、醫療、工業、基礎建設及城市業務等領域。西門子於1847年由維爾納·馮·西門子建立，總部位於德國慕尼黑和柏林，於法蘭克福證券交易所和紐約證券交易所掛牌上市。此外，西門子也是美國《財富》雜誌2017年全球500大企業第77名，2018年全球500大企業第66名，目前在全球擁有372,000名員工，公司業務遍佈190個國家。

#143 回覆

不過德國人真係一個可以去到好盡既民族!!
諗唔明點解二戰既納粹德國去到咁盡去擴張打晒成個歐洲咁劑引發二次世界大戰, 到輸左又可以好澈底咁掉底以前納粹個套去跟美國佬!!
極權思想就好似毒品咁點都會上癮, 而德國人可以話掉底就掉底!! 究竟中間發展咩事呢

好好ge 兩敗俱傷方法擊殺廢老

狂熱個班輸個時戰死哂囉因為

打撚輸左就要跟架啦咩掉唔掉低
德國日本戰後都一樣係美國隻棋子

比你搞到要落地獄啦

德國係全世界最頂尖醫療
你估邊個國家擊倒？

其實半個歐洲都有日耳曼血統

點假先 你識醫療？
傻鳩又係得把口

係得德國勁姐
其他都係垃圾

猶太人醫科好勁(好似係)

扣起晒人啲醫療資源
實贏㗎

Hospitaller

等陣中國人就會話病毒實係德國人製造

根本香港有料做到世界一線醫療城市
政府一早應該發展醫療旅遊
要全世界人一有病痛就諗起黎香港醫
係一門超大利潤既生意
好過開放自由行落黎破壞生活

香港優勢有好多
一來有國際級大學醫學院
二來有國際級交通運輸
三來有全世界咁大既市場，大把客源
四來有股票市場俾醫療集團集資

研究到既所有野同基建對本地市民都有好處

仲可以發展埋保險業

技術交流仲可以令到四夷賓服

掌握全世界最尖端醫療科技

但係政府一次又一次錯失機會

德國人大叫 好有1，2戰打仗feel

係撚啊 1m 都keep唔到

口罩除左亞洲人 德國人好少人戴 開始有 但都係唔多 不過戴左德國人就會同你保持1,5m

我試過月台得12345咁數目字 個DB app寫 Gleis C

見到篇文真係只可以講同事實差幾遠

及早確診與治療是對抗疫情的關鍵因素。在德國，只要病人有乾咳、發燒、呼吸困難等症狀，而且最近曾待過義大利等高風險地區或與受感染者接觸過，由醫生判斷有必要即可接受檢測，費用由健保公司負擔。

剩係呢段都已經錯晒﹐事實係就算你發燒再加呼吸困難﹐有旅行的歷史﹐只要你係後生都唔會同你驗。醫生係只會叫你自己留係屋企隔離14日。身邊有唔少朋友都有症狀﹐但都係無同佢地驗﹐更加唔好話咩入院。

情況真確

月台(用數字表示)會再分唔同區域﹐用英文字母分

有冇諗過死亡率奇低 可能係變咗種